求女友回頭 他竟廣發性愛照罵她「無恥基督徒」

新北市一名黃姓男子不甘徐姓女友分手，自去年9月起將兩人交往拍攝性愛照片截圖，再張貼在徐女車輛擋風玻璃、機車置物籃，更寄給徐女教會教友、任職學校，徐女搬去桃園，黃男還跑去將寫上「欺騙無恥的基督徒」及性愛照片再張貼在徐女住處停車場，黃男因此被新北地院依恐嚇等罪判處拘役115天，可用11萬5千元易科確定，另須賠償徐女50萬元。

判決指出，黃男（51歲）跟學校擔任職員的徐女交往8年，2016年9月間感情生變，徐女要求分手，黃男心生不滿，擷取兩人交往時所拍裸露性愛影片成為圖片，張貼在徐女停放樹林住處附近車輛的擋風玻璃，還附上「欺騙、無恥的基督徒」等文字，更寄給徐女參加的桃園地區教會，以及學校校長、主任。

徐女搬去桃園租屋，黃男尾隨其下班得知地點，再將「欺騙、無恥的基督徒」、「說謊的女人」等文字及性愛照，張貼徐女住處停車場以及車輛擋風玻璃，還將徐女機車、汽車車牌號碼公開，甚至徐女在樹林用餐也被黃男發現，再放置性愛圖片在徐女車上。

徐女表示黃男的作法造成她精神緊張、焦慮不安，外出都要戴口罩，攜帶防狼噴霧劑、警報器，還更改車輛車牌及顏色，一度搬離住家改住飯店，因此要求黃男賠償暫住飯店費、租屋費、車輛烤漆、更換車牌費用，以及精神慰撫金等，共求償137萬餘元。

雖黃男辯稱只是不滿情緒的抒發，想讓徐女難堪、回心轉意，並非恐嚇也無不利舉動，拒絕賠償，但法官考量黃男行為已構成恐嚇、妨害名譽，不過法官認為徐女並非一遭黃男恐嚇就住進飯店、搬家租屋，因此認為兩者關聯不明確，至於徐女變更車輛顏色及車牌，因黃男並未跟蹤徐女，法官也認為無法請求，因此僅判黃男須賠償50萬元精神慰撫金；尚可上訴。（孫友廉／新北報導）